兩萬粉絲戀上High Tea 午後幸福時光

和暖的午後，喝一口熱茶，吃一件英式鬆餅，與幾個友好坐在優美的餐廳中說說笑笑，幸福，對女生來說就是這樣簡單。由兩萬多人組成的社交專頁High Tea Club，約定每個月到香港不同地方享受下午茶，大家原本各不相識卻志同道合，或許在過程中沒有很大的得着，但每次聚會總會帶着美好的心情離開。

記者：周藍
攝影：林栢鈞、陳國良

High Tea Club清一色女生
每月茶敍分享心得
下午茶團長Fiona29歲
職業：社交媒體
High Tea經驗：5年
Facebook上一個粉絲專頁High Tea Club，半年已吸引兩萬多粉絲，網主Fiona更應網友要求每個月定期舉辦下午茶活動，數月間由開頭八位參加者增至50人，每次名額都很快爆滿！「這個Page純粹為分享下午茶的喜悅和心得，估唔到咁受歡迎！」起初辦活動時Fiona很害怕，因全部參加者都是陌生人。「還記得我當時預先想好一些話題，希望氣氛熱鬧一點，但很高興她們都非常投契又主動，嘻嘻哈哈的便度過一個愉快下午。」有趣的是，Fiona從沒有規限參加者資格，但幾乎是清一色女生，個個都斯斯文文，更不乏專業人士。「每次聚會都認識到很多新朋友，有的對下午茶文化很執着，連對沖茶的水溫都很講究，有的只為結交志同道合的朋友。」經了解後，我發現她們不只是喜歡這個文化，背後還有很多故事。

白衣天使失戀 愛上烘焙服
網絡烘焙紅人KaKa24歲
職業：護士
High Tea經驗：2年
「每天早上把我弄醒的不是鬧鐘，而是夢想。」這是眼裏都泛着滿腔熱誠的KaKa的格言。成為護士是父母心願，長大後才發現自己想成為餅師，轉捩點全因一次下午茶旅程。剛失戀的KaKa獨自到台灣旅行，在心情十分低落時，找了一家甜品小店吃下午茶，一口芝士蛋糕，便感動得快哭出來，原來用心做的甜點可燃亮別人的生命。回港後她加入High Tea Club，到處品嚐下午茶；之後更嘗試自己親手做，起初做了些曲奇餅放在父母經營的茶餐廳擺賣，之後便設計一些卡通角色的杯子蛋糕，還迅速在網上火紅起來。在網上建立自家甜品店兩年的Kaka，決心明年底辭去護士工作到台灣學烘焙，努力圓夢。「或許是當護士期間感受到生命無常，應該好好活在當下，做自己喜歡做的事。」

為甜品瘋狂 為下午茶轉行
下午茶設計師Coty31歲
職業：餐廳市場部
High Tea經驗：7年
「別人買蛋糕是一件件買，我卻是一磅磅買！一吃便是半磅，連同坐的友人都側目！」從吃甜品的份量，可看得出瘋狂程度，未算去得盡？她還為下午茶而轉行。本身是公關的Coty得知公司旗下有間意大利餐廳正在聘請市場推廣員，她二話不說便舉手請纓。初報到已極力向餐廳提議推出下午茶餐單，經多次修改計劃後主管終於接納，由揀選餐具到茶點款式，全都有份參與。「希望能將自己難忘的下午茶經驗轉化成工作的一部份，將快樂傳遞開去。」

Dress Code：時尚休閒
資深達人Hilary27歲
職業：銀行
High Tea經驗：10年
讀中學時已渴望到酒店High Tea，為去一次曾和幾個同學儲足一個月零用錢。因太喜愛精緻的茶點，現在副業做杯子蛋糕，今次便特意做了粉色系立體花杯子蛋糕送給到場的姊妹。

襯到一絕Cardy25歲
職業：化妝師
High Tea經驗：4年
「男仔從來唔明女仔食甜品點解食咁耐。」對她來說中午12至6點都是High Tea時間，而且每次都會配合主題悉心打扮，田園餐廳會穿碎花裙，高貴酒店會穿淑女長裙，視扮靚為快樂。

相機先食Jacko31歲
職業：廣告營業員
High Tea經驗：3年
丈夫是攝影師，自己也愛攝影，下午茶時會逐一給精緻茶點拍照，她笑說朋友有時會鼓譟問「食得未啊？」她說暫未有一間環境讓她滿意，因出名的場地通常多人排隊，未食已影響心情。

充電Break Time項項25歲
職業：文員
High Tea經驗：2年
兩年前來港讀書才認識下午茶文化，喝下午茶像是Break Time，讓自己充充電。香港與中國的下午茶文化分別很大，內地有人會穿拖鞋到酒店High Tea，大部份人都匆匆忙忙吃完就走。

下午茶日本通Chloe31歲
職業：日語老師
High Tea經驗：7年
「喝下午茶是享受寧靜一刻，我最喜歡到日本銀座青山的Cafe High Tea，當地人從不高談闊論，很優雅斯文。」

唔知點解
食high tea冇咩問題
但個畫面好bitch
Bitch在係充滿是非話題既聲音

會窮

而家八個入面都搵唔一件靚女架咩?

正宗既英國人係唔會HIGH TEA

一班八婆

成件事肯定八婆到仆街

2013年 結哂婚未?

仲要扮哂蟹咁講：oh really 真係ga

物以類聚

hilary ok

Oh 賣 guardddddd

一班high tea afternoon tea都未識分嘅港豬

話說佢地揀錯地方喎，high tea 應該唔會係呢d地方搞架喎